政府禁查閱意見書 工黨函申訴署覆核

政府禁查閱意見書 工黨函申訴署覆核

李家超

【本報訊】保安局局長李家超曾指就《逃犯條例》的修訂，於20日諮詢期內共收到4,500份意見書，當中多達3,000份屬於支持。雖然聲稱支持修例者如此多，政府卻拒絕公開意見書內容，禁止市民查閱。要求查閱公眾意見書不果的工黨主席郭永健分別去信保安局局長及申訴專員公署，要求覆核決定及調查保安局有否違反《公開資料守則》。

涉及修訂《逃犯條例》的公眾諮詢早前結束，李家超稱諮詢期間收到4,500份意見書，其中3,000份支持修例，1,400份反對，餘下是其他意見，但政府至今拒絕公開意見書內容，公眾無從得知支持者理據，同時也不能得悉反對者的意見。

相關新聞：與律師會論送中例 張曉明避談王全璋案張達明：訪京後憂慮有增無減

李家超公然反口

工黨主席郭永健上月14日曾去信保安局，根據《公開資料守則》要求公開4,500份意見書的全部內容，供立法會議員及公眾查閱。以往政府為不同政策、議題諮詢，公眾均可查閱意見書內容，但今次政府拒絕公開，保安近日回覆工黨時，竟然以資料未經第三者同意為由拒絕公開：「保安局最近回覆，因資料是為第三者持有或由第三者提供，而不能在未經第三者同意下公開。」工黨質疑局方是否有詢問「第三者」是否同意披露或不披露其意見書，以及局方如何得知其意向？工黨已分別去信保安局局長及申訴專員公署，要求覆核決定及調查保安局有否違反《公開資料守則》。

保安局拒公開意見書內容，但局長李家超上月13日出席離島區議會後指，「這些（諮詢期內收到的）意見屆時在立法會一定會一一交代」，當時李未提及涉及「第三者」同意的問題，事隔不足一個月，保安局公然反口。

■記者姚國雄

上一則
上一則
與律師會論送中例張曉明避談王全璋案 張達明：訪京後憂慮有增無減

下一則
下一則
中環海濱劃軍事用途 岑敖暉申覆核

與律師會論送中例 張曉明避談王全璋案張達明：訪京後憂慮有增無減